【青蛙終曲三章】《你無法知道雨天的青蛙在哭》結局編+大結局

你好，我係井上蛙。

本作的標題《你無法知道雨天的青蛙在哭》
解釋一下就係被隱藏或忽略的事情。

多謝大家支持，這個故事來到了結局編啦！到底結局是如何呢？就請你細心觀看了！
好多謝你肯陪下我呢隻奇怪青蛙！

編章傳送門：

第一、二章：
（未死前出文）《你無法知道雨天的青蛙在哭》

第三、四、五章：
［安樂生死］《你無法知道雨天的青蛙在哭》

第六章

從那天後數個星期，我真的沒有再見過阿雨。
我正在避雨亭為小渚補習，而小渚看著心不在焉的我問了：

「你甚麼沒精打采？我就是剛分手所以會消沉，你又為了甚麼啊？」

沒錯，小渚和男友分手了，仔細的我也不清楚，現在的我也不想管。

而我也沒有告訴阿雨的事，我想她專心的考好筆試先。

我也不知道如何開口，難道説「大家都失去了男友，我們可以一起做失戀姊妹花了」嗎？
我連開玩笑的心情也沒有…

「甚麼都沒有，只是工作的事啦。好啦，集中集中！」我強顏歡笑地說著。

「是就好…有事的話要跟我說哦。」她再次回到試卷堆中。

真的很溫柔啊，這孩子…

「真的…你到底去了哪裡啊，阿雨你這混蛋…」我在心裏想着。

這樣日子一天一天的過，客人也是有的。
多虧他們我還能有收入，來的事件都不是甚麼大的事，都是些雞毛蒜皮的小事…
找寵物，心理相談等。
或者只是我不再在意吧…

我也很久沒有跟師公說話了，我不知道如何開口說阿雨離開了，飼養全靠了小渚…

話說快到我的生日了，8月6日…
但我都不在意了，雖然小渚應該會幫我慶生。

為了轉換心情，我多了外出散步，看看這城市一成不變的風景。

在生日那天，我走到了山上的公園…

我看著了地上一個水洼，反射着我的樣子。
有點像呀，現在的我跟以前的我…

真懷念，以前阿雨就在這裏鍛練我的…
最初的我真的完全不行，那傢伙的鍛練方式也十分嚴苛，我們之間爭吵了不少呢。

雖然是半年也不夠的時光，但當回想一下真的
很懷念。

我也在這裏第一次反抗了阿欣，算是我人生的一個轉折點吧…

我看看周圍，平常無人的這裏竟然坐著了一個青年，想著這可能是上天的生日禮物。

「阿雨！」我下意識跑了過去，並大叫了。

可惜的，他是別人，他穿著附近名校的校服，但臉上也是充滿憂鬱 。
反正也是，問一下他的事吧…

不多管閒事可幫助不了他人。

「你，發生了甚麼？能告訴我嗎？我可能可以幫到你呢？」我擺出了營業般的笑容，即也是強顏歡笑。

「那你有試過被人欺凌嗎？不過像你這般樂天的人才沒有吧…」他馬上露出了一副厭世的嘴臉。

「有哦，小學後半段和幾乎整段的中學。」我不為意的坐在了他的旁邊。

「不會吧？你在安慰我吧。」看來他不太相信我…

「不是哦，我因為能力的問題而在學校被欺負了半個人生。」

「我也是因為能力的錯而被欺凌，真的為甚麼上天要這麼不公平啊。」我仰起頭嘆了口氣。

「公平呢…嘛，這個世界本來就不公平，埋怨先天的也沒有用吧。」

「只説漂亮話，那證明你的能力本來就厲害，偽君子的你根本不明白！」

這小子厭世厭得太極端了吧？還有那副沒人比我惨的語氣是甚麼？真讓人火大…

生氣嗎…有點久違的感覺。

「我的能力可是青蛙哦，沒聽過而且感覺好弱吧？」我繼續了對話，你年輕我原諒你。

「的確聽起上來超弱的。」這句有點傷，不過第一次見的人都會這樣想吧…

「但也是多虧這個能力，我才遇到我珍惜的人們，所以也沒有甚麼好怨的。」

「又是些漂亮話，誰也會説呀，你能力這麼差，更沒有說服力啊。」

這小子，看來要用實力證明一下，否則多話無用。

「那要不要和我交手一下？」我站了起來。

「我沒有興趣打比我弱的人，而且沒有和你交手意義。」

「意義甚麼的開始了便能找到的，還是你怕輸給一個女孩子啊。」我故意挑釁了他。

「激將法對我沒有用的。」他隨口便説了。

突然有一句話穿插在我們的對話裏。

「那不是阿由嗎？這麼快便找其他女生了嗎？今次小心又嚇走人家啊，哈哈！」

來的是一群眼看便知是欺凌人的老大，他的手下加上他真的是一組典型的霸凌組合。

"胖虎"x1、"小夫"x1和"雜魚"xN

「不就挺漂亮的嗎？小姐姐。」
"胖虎"向著我說了，但説法有點猥瑣，一點也不想感謝。

「跟她無關，妳快跑吧！」阿由擋了在我面前。

「為甚麼你小子總是有女人緣的！」
"胖虎"衝上前打了他一拳，而阿由被他打飛了約一米。

但他立刻站了起來又想護著我走。

「快走呀！還在站在這裏幹嗎？」

這孩子外表和性格就一般，但行為真的意外的帥。

「都因為你小靜才會走！」"胖虎"大聲吼了。

話說最近也再沒有片段流進我腦袋，令我不知道他們在說甚麼，有點好奇對話的內容。

「那是…你們的錯吧。」阿由從小聲把聲音放大。

「你説甚麼！」"胖虎"把第二拳揮向阿由。

畢竟阿由保護了我，看戲就到這裏吧。

「要懂得適可而止哦。」我衝了上去用單手便擋下了這拳，並笑着向"胖虎"説着。

"胖虎"立刻後退了，便説着：

「讓女人保護你好意思嗎？」

「我還想和平解決的…看來你那邊沒有這個意思呢。」在我説話時，手下們一下子便圍著了我和阿由。

「那不好意思了，可能會受傷哦。」

我拋下了話便單手拋起了阿由，用力踏了一下地，他們已站不穩的倒下了。再用雙手接著了空浮了一下的阿由。

「Nice catch。」我自己説著。

手下們看到實力差距便開始逃了，淨下"胖虎"自己一個。

「怪物…」他坐在地下不斷後退，我有一下是想追擊的，但想起了阿雨的話…

「強慾可是一個漩渦，一旦順著欲望只會越陷越深，到最後便會無法逃走。沉溺力量也同樣道理…」

所以我放棄了追擊，溫柔的微笑一下，拍一拍"胖虎"的膊頭說道。

「好好談一談吧。」

我好像很久也沒有真正的微笑了。

我讓他們倆個都坐下，説起了一切的因由：

阿由因能力奇怪被阿星(胖虎）的一伙欺負。

然後阿由後來向班上的女孩子小靜表白了，雖然對方也有意，不過最後失敗了。

但不久連女孩子那方也成為班上被嘲笑和欺凌的對象，最後那個孩子因忍受不了轉校。

而阿星作為頭目這樣做原因是他本來也喜歡小靜，一開始是為了進一步疏開兩人，但後來的是班上的其他人跟風做得越來越嚴重，連他自己也控制不了。

真是一場青春的麻煩鬧劇呀。開始説教吧…

「首先是阿星，以後不要胡亂欺負人，換著是你喜歡的人被欺負你也不高興對吧？還有你本來可以幫到那女孩的，但為了隱藏自己做過的事，失去了自己愛的女孩，自食了惡果。」

「而阿由，整件事你看來沒有錯，但你甘心連自己喜歡的人也保護不了嗎？」

「是男人的話，便為了他人變強吧。不只是實力，對男人更重要的是心靈，你兩個也是！」

這裏我用歌詞便想蒙混過關，我那裏會懂男人的心啊，阿雨又不在…

「那你是如何變強的？你也不是原來很弱的嗎？如何才能變得那麼強的？」阿由問了我。

「那多虧了對我很重要的人，是他救了我的命和心，可惜我已經不知道他去了哪裏…」我説到這裏又有點失落…

「那為甚麼你不去找他？」阿星突然說出這句話。

對呢…

我好像沒有想過主動去找他，因為他總是神出鬼沒的。
經常自己出現，又消失，出現，然後又消失。我永遠猜不到他的行途…
每次都是他主動出現，我也許也一直在等他主動出現吧？

那今次…輪到我去主動找你了！

「謝謝，多虧你們我也想通了不少。那以後你們要好好相處哦。」我站了起來。

起跳，再顯現，直接飛回到了避雨亭。
留下兩個一臉茫然的青年。

我直接一腳踢開了阿雨的房門，之前是上了鎖的，和我有點害怕進去。
因為有一個想著如果阿雨不在裏面的話便不知如何是好的懦弱自己存在著。

但是時候分別了，懦弱的我。
今次我到天涯海角也要找你出來，阿雨！

第六章-青蛙(替える)-完

聽晚十點半大結局啦

會將最後兩章一次過放哂出嚟

記得睇啦

樓豬 你係唔係 好鍾意青蛙呀
咁快結局㗎
再寫長d得唔得呀

喺鐘意青蛙上都幾有自信

上次去淺草寺一間賣青蛙嘢嘅鋪頭同個店主吹咗一陣青蛙水

重要佢好好人送贈品畀我

去完日本有關青蛙嘅手信最多

樓豬 你識日文㗎

基本溝通算流利咁
閱讀上重唔多好

我都識少少日文 但係唔叻
溝通方面真係完全唔得

有咩方法可以練呀

我自己用嘅方法應該教唔到人

睇你想學咩啦

想口頭溝通力上升嘅，睇下片學到用語就得，最緊要識分場合，日本人嘅用語好跟場合。

想閱讀力上升嘅，我個人建議睇歌詞，學得最快。

最緊要你有心機

多謝樓主，依家只係學緊50音

就到結局都係無咩人

有我睇呀

多謝你

但係見到場面冷清都唔多開心

P牌寫故 係慘d

成日都沉底
成日更新咗都唔知
令人睇唔到
不過唔好唔開心啦
我會支持你㗎

我會幫你推故呀

樓主加油

推推推

推

多謝你哋
大結局準備！

第七章

阿雨房間裏沒有太多的東西，有床、少許的衣服掛著，書桌和書櫃有少許深奧的書而已。
看來阿雨沒有帶走太多東西。

而他的桌上有一個外表比較高級的盒子，然後盒上有一封信。
我趕快把信打開，畢竟是我可能找到阿雨的線索，但打開後反而是另一樣東西震驚了我，上面的第一句是生日快樂…

「祝生日快樂，阿晴：

你看到這封信時我一定不在你身邊了，這我肯定，因為是我準備離開才寫的，所以你一定發現不了，你還在外面睡得正甜呢。

玩笑開到這裏，我現在理論上已不存在你在的那個世界上，但我不是死了。

幫不了你慶祝生日，真的抱歉，但應該有小渚和師傅幫你慶祝吧。

也不說上補償，桌上那條項鏈是給你的。
跟上次給你的手繩一起好好珍惜啊。

我平時雖不能好好表達出來，但我真的很珍惜你，我不會想要一個你不在的世界…

雖然我不希望你知道，但你的話不會放棄吧。假如你真的真的真的想知道，也有勇氣會接受真相的話，便去問師傅吧。

利申我只是叫他的名字做師傅，我們並不是師徒。上次你叫牠師公把我笑死了。

阿雨上」

我把盒子打開，是一條設計很簡單的項鏈。
項鏈上有一個水滴圖案的吊墜…
我把項鏈拿了在手上，回想了信的內容便哭了…

這算甚麼啊，別開玩笑啊！在信中跟我表白嗎？表白的話很抱歉的我只接受當面的啊。

禮物甚麼的我只想親手從你手上收到啊，這樣才可以幫我戴上和我也可以面對面的向你道謝呀。

你的告白和禮物我才不會接受！兩樣我都要你在我面前才可以啊…

我也不想要一個你不在的世界啊…

說了這些話不就讓我更想看到你樣子嗎…

我的哭聲越來越大，眼珠越來越大顆，把信和禮物抱緊在懷裏。
哭聲應該像那埸雨裏的一樣大吧，但今次沒有雨聲掩蓋，聲音響遍整個避雨亭。

師公也像是察覺到了甚麼，從箱子跳了出來，卻不是來安慰我，而是趕住逃跑。
我立刻用指甲顯現了爪，再把爪折斷當作飛鏢擲向師公的的蛙腳前。

「別想逃啊…」我冷靜了下來，發出了少許的殺氣鎮着了師公…師傅？名字無所謂了！

「師公，你早就知道全部嗎？」我慢慢走向師公。
「在小雨走前，他都告訴了為師…」牠一邊顫抖一邊回答了我。

「為甚麼你不告訴我？」
「因為你沒有問…」我立刻再把爪顯現出來。

「那是因為為師也不想你知道真相呀，你知道後那份痛苦可不是說笑的！」牠向我吼了。
「那我寧願要知道真相後痛苦，也不想要一無所知的痛苦！」我吼回了牠。

「小雨是不能與你一起的。」師公說出了震撼的第一句。
「怎…怎麼回事？」我有點動搖…

「小雨說了在這個時間線，假如他還在你身邊的話，小晴你今天，8月6日便會死。」
「太詳細為師也不清楚，但小雨説他會找方法不會讓你死。」

「欸？我…本來會死的？」
我又被他救了嗎？

「那那…他消失為甚麼？」
「小雨他已不在這個時間軸上…」

「你不是想說時間穿越吧，師公…」
「正是…」

「吓，如何做到？」
「小雨説運用一下共鳴便做到。」

「其實共鳴是甚麼啊？我也只用過一次？」

「共鳴本來是用在感知其他青蛙的存在和作通訊交流的。」

「但我只感受過一次呀？」

「那是因為小雨一直和你連接呀，由最初開始便一直在連接，而且他還做了小手腳單方面接收你的心聲。」

「即…即是我在想甚麼他都全部知道？」我臉都紅了。即是他早就知道我的心意？
那個混蛋…

「還有你之前是不是說能看到些片段，那也是
因為小晴你和小雨他一直共嗚，小雨他天生便能感知到他人的感情較多的部份。和他共鳴使小晴你能多少感知到了吧。」

「而且共鳴用處的話，便能立即去到感知到同伴的地方…」
「就是這個！」我靈機一動了。

「能先聽完為師的話嗎？」
「那用共鳴的話便能找到阿雨！」我沒有留意師公的話。

「阿雨怎麼了？」小渚這時抱着蛋糕進來了。
「等一等小渚，我馬上找阿雨回來一起慶祝。」我轉身便想跑出去。

「等等！為師答應小雨以後要看好你的，你知道穿越時間的風險嗎？」但師公攔在了我的路前。

「比你這只看電視的老蛙清楚得多了！」我向師公大吼了。

「那不要去啊！為師不想失去了小雨再失去你了！」牠站了起身，展開了雙手表示決意。

「不要擋着她吧，青蛙仔…」小渚抱起了師公。

「放開為師呀！小渚！」師公不斷在掙扎，但小渚聽不懂。

「去吧，把阿雨帶回來一起慶祝吧。」小渚笑著説了。

「小渚，真的最愛你了…我萬一有事的話，師公交給你了。」想到這可能是我最後跟小渚的對話，不禁説了這樣的話…

「別說得遺言般啦，你和阿雨會一起回來吧，對吧？」我並沒有察覺到小渚這裏已忍住了哭腔。

「那當然！」我微笑的回應了她。
然後我便跑出了避雨亭，向著某個地方出發了。

「為甚麼你不阻止她啊小渚，你想失去這個好朋友嗎？阿雨不也拜託了你嗎？」師公應是第一次對小渚動了氣。

「如何忍心停下她啊！她行屍走肉了這陣子，難得看到她變回我認識的阿晴…我也害怕失去她啊，但我不想因為我的自私使她的一生留下遺憾啊！」小渚向師公大叫並哭了，這應該是她第一次這樣哭法吧…

第七章-青蛙(変える)−完

第八章

我在夜幕裏不斷穿梭，目的地只有一個…
我和阿雨第一次遇見的地方，我去自殺的那座唐樓。
我看見那座唐樓後便一下子跳上天台。

因為如果只是時間上的穿梭，空間應該不會改變的。
如果我是阿雨的話可穿越的話就會選那個時間點了。

問題又來了，如何穿越呢？
是只有意識嗎？還是整個人呢？共鳴要如何用呢？
腦內突然大混亂，之前的回憶像走馬燈一樣跑出來…

和阿雨的相遇…
（喲！你也是青蛙吧！）
（公主殿下！）
（阿晴！)

和小渚的相遇…
（你不試一下化妝嗎？）
（我做到了，努力了哦。）
（因為我的英雄總不會遲到。）

和師公的相遇…
（你這個變態！）
（重要的是現在和未來，注力去改變那些能改變的，這就是青蛙之道。）

現在和未來嗎？對其他人來說是過去，但對我來說是未來啊，沒有違反吧？

即使違反了我就去改變它吧，那個叫青蛙之道的東西。

但多虧那些回憶，我也冷靜了下來，以及意識到他們都是我重要的人，我一個也不想失去，
所以是個不能失敗的任務。

遇上困難的問題時的第一步，簡化問題。
假如做不到第一步，相信自己的感覺吧！

共鳴、找阿雨的存在、對阿雨的思念。
眼看不到的話便用心感知他的存在、用鼻去嗅他的味道、用耳去聽他的聲音…
在時間上找，用回憶去找…

沒有錯，找到了…

就是那個鼓動，那種在心裏回響的感覺…
他的事已刻進了我腦海裡，死我也不會忘記…
我確認後便跳了出去並大叫了：
「阿雨！！！」
我不肯定會否成功，不安使我閉上了雙眼…

但那個人也確實的回應了我…
我一輩子也記得這一刻、這個鼓動…
我的指尖觸碰到像一個水形成的膜，整個人穿過去後一開眼便看到當天來救我的阿雨。

「阿雨！」我在空中抱向了眼前的阿雨。
「阿晴？」他驚訝的接著了我。

我在空中擁抱了他一下，然後阿雨以公主抱的形式放我到地上，就如一開始相遇的那般。

「我來見你了！」我主動向他說了。

沒想到他也主動的抱緊了我，在我耳邊說：

「幸好你沒死，太好了，太好了…」

「正如你見的我十分安好，不過沒有你的話還能說安好嗎？」我回應了他。

「我也不想要一個你不存在的世界啊…」
輪到我抱緊了他，收緊了聲線。

「一起回去吧。」我在他耳邊說了。

「不可以啊！和我一起的話你只會遇到不幸的未來啊！」他推開了我。

「未來可以改變啊！我們可是青蛙啊，你一個改變不了的話，便我們兩個人去改變，直至改變到為止，對吧？」我向了他的臉親了一下。

「喂…」他臉紅了並後退。

「連初吻都給你了，要負責哦。」我帶點壞心眼的向阿雨微笑了。

「來吧，一起回去吧！」我拉著阿雨的雙手，將原來有點惡意的微笑化為了溫柔的微笑。

但是…怎麼回去？
我是跟著阿雨的共鳴來的，即時原本的時間線已沒有其他能用共鳴的青蛙…
那怎樣回去？？

「阿雨，我們可以怎樣回去…我是以你的共鳴引路過來的，但這樣便回不去了.…」我生硬的慢慢把頭望向阿雨…

「我也是用你以前的共鳴回來的…」阿雨回答了我。

「啊。」我們異口同聲的説了。

空氣突然安靜…

「那我們回不去了嗎？還約好了小渚…我們要再經歷多次這段時間嗎？」我陷入了驚慌，抱著頭蹲在在地上。

阿雨就在一旁看著我自己在驚慌，突然他好像察覺了甚麽…

「阿晴，我送給你的生日禮物呢？」
「在避雨亭…我才不想收那像遺物般的東西呢。」

「那我們有機會能回去…」
「為甚麼？」

「感覺很羞恥啊…回得到了去就告訴你。」
「但回去之前也要修正這裏的時間啊。」

阿雨再次公主抱抱起了我，走到在原來接下我的位置。

「那我帶著你共鳴吧…合上眼吧。」
第一次在腦內聽到阿雨的聲音。

「項鏈」「記憶」「房間」「思念」

「那回去囉。」
「嗯。」

在避雨亭裏…
師公正在安慰在狂哭的小渚。
突然聽到阿雨房間傳來一下巨響。

「你在碰哪裡呀，你隻色青蛙！」我大叫了。

小渚聽到我的聲音馬上衝了過來。

「為甚麼把項鏈收到盒子裏！」阿雨抱怨。
「愛整齊也要被你罵嗎？」我反駁了他。

小渚看著坐在地上的我們，忍不住冒出淚珠。
我和阿雨也看著站在門口的小渚，同時說著：

「我回來了。」

小渚馬上擁抱著我們哭了，並說道：

「太好了，你們倆個都能回來~」她的哭臉我是第一次看。

「乖乖。」我摸摸了小渚的頭安慰著她。

這時的阿雨想悄悄地收起項鏈。
「別以為我看不到！」我大叫把他嚇停了。
「那條項鏈有甚麼祕密？」

「那是…」阿雨還在扭擰…

「快~説~」我直直的盯著他。

「存了我對你的回憶！才…才不是甚麼特別的東西呢！只…只是方便我共鳴時更容易找你而已，才不…是重要的東西呢！」
這傢伙甚麼時候變了傲嬌角色了？

「那快幫我戴上…」我對阿雨說了，小渚很懂趣的走開了。

「我知道了…」阿雨有少許紅著臉，假裝無奈的為我戴上項鏈。

我撥起了頭髮，等着阿雨幫我帶上項鏈。
在他把扣子扣上那一刻，他為了避開我看到他害羞而立刻背向了我。

而在那刻我看到了阿雨的部份回憶…

「今次已經是第幾次呢？忘了…」
「她穿泳衣果然很可愛啊…」
「不好，又跟她吵架了…」
「又遲了…又讓她受傷了…」
「她的睡相真的沒有變…」
「永別了，今次一定會到救你的…」

回憶閃過後，我抱著了阿雨。

「嘻，我都不知道你這這麼喜歡我~」我笑著地的從後抱著他説道。

「好，祝你們新婚快樂！」小渚拍著手説道。
「才…才不是！」我們異口同聲的說著。

「那樣的我們都看夠了，到了這個地步還裝甚麼？」小渚無奈地說了。

「…」我和阿雨都紅著臉低下了頭。

「那派對可以重開了吧，別放為師在一旁呀！」在旁的師公終於出聲了。

「呀，話說剛才我好像聽到青蛙仔和我說話了。」小渚驚訝地說了。

「錯覺吧？」我沒有在意地說了。
「應該是吧~」她依然有點困惑。
而在這刻，誰也沒有察覺小渚袋中的鈴鐺閃了一下…

「那開始吧！」小渚手拿著拉炮。
「阿晴！！」「小晴！」
她拉響了拉炮。
「祝你生日快樂！！！」

「謝謝你們。」
真的…能遇上他們是我一生的福氣…

我是阿晴，18歲，現在十分幸福，你問何解？
因為我這隻青蛙遇上了他們。

第八章-青蛙(帰る)-完

《你無法知道雨天的青蛙在哭》
《全八章-完》

井上蛙的話：

你無法知道雨天的青蛙在哭，那你就去為牠撐一下傘吧！

致睇完故事嘅你：

阿晴視角加形象：雨き声残響(雨聲殘響) (cover by ゆめこ Yumeko)

想睇埋歌詞嘅就用youtube

（形象以niconico版為準）

阿雨視角：Yesterday (cover by そらる Soraru)

井上蛙解剖：

《你無法知道雨天的青蛙在哭》
我自己好鐘意呢個標題，個意境我自己真係好好好鐘意。

「青蛙總是在雨天出現，旁人可能會認為牠喜歡下雨，但可能只是因為牠不想被人知道牠在哭泣。」

相對地呢種標題可能真係難啲吸引人入嚟，萬惡嘅速食文化！

但咁都肯入叫嚟支持嘅，真係真係好多謝你。
或者證明我哋有緣啦，多謝你哋肯理我呢隻奇怪嘅青蛙。

喺啱啱寫嗰陣無人理真心有啲頹，因為自己寫完覺得有趣嘅故事無人睇到。
自己P牌又推唔到上去…好似只係自己自high緊咁。

所以我好多謝肯留正評同留言嘅你哋，畀到好多支持我。
或者有讀者係無account嘅，都好多謝你收睇。

《你無法知道雨天的青蛙在哭》係我嘅第一作，而我又驚自己寫得唔好，一早寫好晒但係一直唔敢公開，重記得成個新年都係寫文。

但係我值得驕傲嘅作品，內容好多都係自己想講嘅嘢，欺凌、安樂死、欲望、性觀念…呢啲平時自己講完自己點諗都唔會有人理嘅嘢，有個地方畀我寫到出嚟真係好開心

當然我好鐘意自己筆下嘅角色，本來諗住會sad end，作作下自己又唔忍心….
廢案同趣聞有機會再講啦，太多。

Q.
何解人會忘記自己傷痕和缺遺？

A.
因為為了保護自己而選擇視而不見，
因此靠自力很難拯救到自己。
儘管你有多少經驗去拯救人，
畢竟醫者不能自醫。

呢個就係本作嘅中心概念，人不能靠自己一個成為一個完整完善嘅人，所以需要接觸他人。
我也曾經是被救者，因此今次到我去救人，就係咁簡單。
呢啲講係容易，但做其實唔難…
只係你嘅毫不足道嘅舉動，都可能改變一個人的諗法。因為人類真係一種好神奇嘅生物…

話唔定你都可以成為青蛙，只係睇你想唔想。

而世上充斥著只流露於表層嘅事，想了唔了解裏層就在於你自己嘅選擇。
反正我哋都只係剛好地活著，就搵一個自己想生活嘅方式啦…
我哋每人都有得選擇，但喺香港好多人都放棄咗，選擇原地踏步，屈於現實…畢竟人嘅習性不喜歡改變。

「點解我要變呀，我又無錯！」

呢個可能係好多人嘅諗法，但改變唔一定因為錯先改，係為咗一個更好嘅自己。

各位巴絲，讀者諸君，請不要成為一個井底之蛙。

可以跟我約定好嗎？

以上就係井上蛙嘅解剖，多謝大家嘅支持。

喺最後最後，留個名畀我多謝下你啊

樓豬 你d文真係好好睇

你每個位 都有用心諗過

青蛙 同 帰る 同 変える 日文都係(かえる)
我相信你有用心諗過

我見到阿晴嘅改變 我都好開心
期代你下次嘅文

多謝巴打你咁支持

其實現實中 好少有阿雨依種人

見到有人被人欺凌 會上前幫去幫助
我真係無見過
現實中 大多數人都會選擇做 旁觀者
有d仲會蝦埋一份

我見樓豬 依篇同 不存在的少年
都有被欺凌情節

樓豬係唔係試過比人蝦

要講嘅話我其實係無乜
好彩地自己身邊都算多好人

但喺企一邊睇嘅都會睇到好多嘢
對待被欺凌者咪一視同仁咁對待囉。
最多真係太過火話下兩句就算，唔通點姐，打到佢地入廠咩？

而欺凌都分好多種

香港嗰款好少做到好出面，去到會打、做成物理傷害嘅好少有。
通常係言語嘅冷暴力比較多，睇連登就知。
啲人把口可以真係好臭，雖然話係勿認真平台，但有時會過火係真。

日文有一句叫「言葉は刃物」

意思就係話語是利器，可以殺人於無形。
用較形象化咁諗啦，大家手上有把隱形嘅刀，睇下你察唔察到覺你捅緊人。
即使係無心嘅一句，都可以好充分可以殺到人。

即使殺唔死，物理上嘅傷就有好多藥醫，但可以醫心理上嘅傷好少。

重要香港學校通常唔理，話係同佢玩下就算，再仆街啲嘅老師都係欺凌嘅一份子，甚至係中心成員嘅都有

要講我重可以講好多，但留番啲做idea我寫故

想知多啲嘅，我建議睇日劇-三年A班。
套劇做呢個主題做得好好

三年A班 我有睇 真係唔錯

呻完 舒服晒
唔好意思 用你咁多位
以上發生嘅事 會唔會比到啲靈感你呀
最後欺凌者 不得好死

你講完舒服哂咪得囉
咪駛介意佔位，反正都無人…
既然係巴打你嘅故事，不如你試下寫啦
但多少會參考下，多謝你嘅分享

我作文好差㗎
我都唔識寫
我都係鐘意睇人 寫文
男人老狗喺度呻 會唔會好樣衰啊

Btw絲打咁夜仲唔瞓 傷身啊
聽日會冇精神上堂/返工

唔係好明青蛙嘅共嗚係點 不過樓主寫嘅小說入面有種溫柔嘅感覺

共鳴係青蛙嘅能力
一、心意相通
二、感知存在
三、趕到身邊

嗰個位自己都感覺寫得唔多好，謝罪

既然遇上可憐嘅事係不分性別嘅，咁點解抱怨就要有性別之分呢？係咪？

樓豬 你真係好識 安慰人
咁比你安慰 真係有d感動 同 唔好意思

不過我覺得抱怨真係分性別

女仔遇到唔開心嘅事 哭 抱怨 會有人安慰 有人可憐佢

相反 男仔 哭 抱怨 人地會覺得佢好軟弱
小小事就喊
成個乸型咁 成個八婆咁
好少人會安慰佢

性別定型不了
人人都唔同，點解要用同一準則呢？
雖然呢樣好睇身邊圈子…

我無朋友
睇唔到身邊嘅圈子

以上純粹個人諗法
Btw樓豬今日會唔會開新故呀

點會畀你估到

即係今日唔會出啦

LM

Welcome

鐘意呢個故事嘅你，不如都支持下新故啊

【日本神話】《時季輪迴》

一次過追曬樓主啲故
好期待之後嘅文
原來心情唔好 睇完好似舒服返
Btw p牌比唔到正皮

追完依個故了
雖然當下無辦法寫出點樣嘅感想
不過 或者係純粹想講係會有人繼續睇 即使已經寫完哂都好